反唔反對通識科教育

通識科主張學生從多角度、不同持分者既方向去看待每一件社會議題。觀乎經常係度留言既各位，發覺大家似乎就選擇左'擇善固執'，看待同表達對每一件時事既看法時就只係用到某個特定既思考方向。當遇到其他意見既人士就會嗤之以鼻，予以大肆攻擊，對其觀點完全沒有半點包容接納既空間，好像有點自我中心、自高自大既個性，表現得與通識科既主張有點背道而馳。我想講其實以不同思維同角度去思考每件時事，只要有正常既道德觀同價值觀，就ㄧ定唔會觸及所謂既政治正確，例如香港既核心價值。因此有正常既心態無論如何應該點都唔會認同香港既核心價值應該受到入侵破壞。當年屬建制派既自由黨議員反對23條立法應該都係為左保護呢樣野，擔心佢會受到某程度上既破壞

依家我想問下大家對通識科有咩睇法、呢科對大家有冇實質作用同埋應唔應該保留或者取消呢科，多謝大家

有共識 無通識

連gce科垃圾 general studies都不如

呢科係應該有，只係個考試on9
個考試跟本唔係考思考
所以科目要保留，但考試方式要大改or直情唔考

冇咗嘅話
佢哋只會變的越嚟越似豬

因為呢科留意多左時事

執左佢啦
一科咁注重所謂嘅答題框架
讀黎冇乜意思

要保留 講真學啲野係了解多左個世界
但覺得唔洗要考試或者改一改個考試
唔夠時間寫
要寫簡體字先夠時間，呢科間接都令身邊好多人去學簡體字同埋寫多左好多簡體字
不過從來唔寫簡體字

係你班廢人表達能力有問題詞不達義先至會唔夠時間

讀通識不如讀哲學

其實我覺得攞D題目做小組討論仲好
每個範疇一條

Sorry，呢幾日上左大陸所以回覆唔到
考試點樣唔係考思考？可唔可以解釋下？

學簡體

pass or fail

學簡體字我覺得本身唔係問題，只要輕鬆、唔趕時間既時候寫繁體字就唔會有咩壞處。簡體字既好處係筆畫少可以節省大量書寫時間，對於寫字速度慢既學生於考試測驗甚有幫助，減少做唔完既機會。我本身寫字比較慢，所以考中文同樣都係寫簡體字，否則作文同綜合一定做唔哂

另外通識考試你認為幾多分鐘先夠？可能係我個人因素，腦筋比較遲鈍，成份卷好多題冇答到，結果只係拎1